%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 基本
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\documentclass[11pt,landscape,a4paper]{jsarticle}
%\AtBeginDvi{\special{papersize=letter}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% usepackage !!!!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \usepackage[dvipdfmx,%
%% bookmarks=true,%
%% bookmarksnumbered=true,%
%% setpagesize=false]{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 数学系
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath,txfonts}
% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amssymb}
% \usepackage{bm}

% acronym
\usepackage{acro}
% reference 
\usepackage{url}
% graphics
\usepackage{xcolor} % テキストに色を付けれる (修正点を示すのに便利)
\usepackage{afterpage}
\usepackage{epstopdf}
% table 
\usepackage{multirow}
\usepackage{hyphenat}
% figure

% algorithm
\usepackage{algorithmic}
\usepackage[boxruled,linesnumbered,english]{algorithm2e}

% caption
\renewcommand{\figurename}{Figure~}
\renewcommand{\tablename}{Table~}
\def\fnum@figure{\figurename\nobreak\thefigure}
\def\fnum@table{\tablename\nobreak\thetable}

% layout
%\usepackage{lscape} % display as landscape
% \usepackage{indentfirst} % 英語スタイルで章の段落頭がインデントされないのがむかつく人用
% \binoppenalty=0
% \tolerance=10000



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ページスタイル系
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{empty}
%\renewcommand{\baselinestretch}{0.98}
% page-style 
%% ↓小笠原さんの設定↓ %%
\setlength{\topmargin}{0mm}
\addtolength{\topmargin}{-4mm} 
\addtolength{\textheight}{4mm} 

% \def\linesparpage#1{\baselineskip=\textheight\divide\baselineskip by #1} % 本文の行数と桁数を指定出来るように
% \linesparpage{43} % set lines par page 
%%↑ 小笠原さんの設定↑ %%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% フロート関連のパラメータ
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%デフォルトの値 
%\renewcommand{\topfraction}{.7}         %ページ上部をフロートが占められる最大割合 [t]
%\renewcommand{\dbltopfraction}{.7}      %2段組の場合の\topfraction
%\renewcommand{\bottomfraction}{.3}      %ページ下部をフロートが占められる最大割合 [b]
%\renewcommand{\floatpagefraction}{.5}   %フロートが1ページを占める最小割合 [p]
%\renewcommand{\dblfloatpagefraction{5}  %2段組の場合の \floatpagefraction
%\renewcommand{\textfraction}{.2}        %本文が1ページを占める最小割合
%\setcounter{topnumber}{2}            %ページ上部のフロート最大数 [t]
%\setcounter{bottomnumber}{1}         %ページ下部のフロート最大数 [b]
%\setcounter{totalnumber}{3}          %1ページのフロート最大数
%\setcounter{dbltopnumber}{2}         %2段組の場合の \topnumber

% float env.
%% ↓小笠原さんの設定↓ %%
% 大きい図が 1 ページに入りきらないので修正
%\setcounter{topnumber}{3} % 頁上部の float の最大数
\setcounter{bottomnumber}{3} % 頁下部の 〃 
\setcounter{totalnumber}{5} % １頁の 〃 
%\setcounter{dbltopnumber}{2} % twocolumn時の頁上部の最大float数 
%\renewcommand\topfraction{.95} % 頁上部のfloatで占める最大の割合 
%\renewcommand\bottomfraction{.5} % 頁下部の 〃 
\renewcommand\bottomfraction{.95} % 頁下部の 〃 
\renewcommand\textfraction{.05} % １頁のテキスト部の占める最小割合 
\renewcommand\floatpagefraction{.5} % floatが単独頁になるときの最小割合 
%\renewcommand\dbltopfraction{.7} % twocolumn時の topfraction 
%\renewcommand\dblfloatpagefraction{.5} % twocolumn時の floatpagefraction
%%↑ 小笠原さんの設定↑ %%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% フロート関連の余白調整
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\floatsep}{12pt}          %フロート間の距離
%\setlength{\textfloatsep}{12pt}      %フロートと本文間の距離 [t,b]
%\setlength{\intextsep}{12pt}         %フロートと前後の本文との距離 [h]
%\setlength{\dblfloatsep}{10pt}       %2段組の場合の \flortsep
%\setlength{\dbltextfloatsep}{10pt}   %2段組の場合の \textfloatsep

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 数式環境の余白調整
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\abovedisplayskip}{-10pt}   % 数式環境の上部のマージン % 効かない？
%\setlength{\belowdisplayskip}{-10pt}   % 数式環境の下部のマージン
%\setlength{\abovedisplayshortskip}{-10pt}   % 数式環境の下部のマージン
%\setlength{\belowdisplayshortskip}{-10pt}   % 数式環境の下部のマージン
% (eqn)array 系
\setlength{\arraycolsep}{0.15em}  % "="の左右のスペース
% comment
\usepackage{comment}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% item 系
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\jot}{-0.2em}
%\setlength{\itemsep}{-1mm}
%%http://www.eis.osakafu-u.ac.jp/~yabu/soft/tex/tex.html
% ↓item 間の間隔が広いと感じたら
\newenvironment{itemize2}%  
{%
   \begin{list}{$\bullet$\ \ }% 見出し記号／直後の空白を調節
   {%
      \setlength{\itemindent}{0pt}
      \setlength{\leftmargin}{3zw}%  左のインデント
      \setlength{\rightmargin}{0zw}% 右のインデント
      \setlength{\labelsep}{0zw}%    黒丸と説明文の間
      \setlength{\labelwidth}{3zw}%  ラベルの幅
      \setlength{\itemsep}{0em}%     項目ごとの改行幅
      \setlength{\parsep}{-0.1em}%      段落での改行幅
      \setlength{\listparindent}{0zw}% 段落での一字下り
      \setlength{\topsep}{0em}%     
   }
}{%
   \end{list}%
}

\newcounter{enum2}
\newenvironment{enumerate2}{%
   \begin{list}%
   {%
      \arabic{enum2}.\ \,%  見出し記号／直後の空白を調節
   }%
   {%
      \usecounter{enum2}
      \setlength{\itemindent}{0zw}%  ここは 0 に固定
      \setlength{\leftmargin}{3zw}%  左のインデント
      \setlength{\rightmargin}{0zw}% 右のインデント
      \setlength{\labelsep}{0zw}%    黒丸と説明文の間
      \setlength{\labelwidth}{3zw}%  ラベルの幅
      \setlength{\itemsep}{0em}%     項目ごとの改行幅
      \setlength{\parsep}{-0.05em}%      段落での改行幅
      \setlength{\listparindent}{0zw}% 段落での一字下り
      \setlength{\topsep}{0em}%     
   }
}{%
   \end{list}%
}

% \begin{comment}
% \itemsep 複数個の項目があるとき、\parsepと共に入る縦方向のスペースの指定。 
% \itemindent ラベルの前に入るスペースの指定。 
% \labelsep ラベルから項目までの長さの指定。負の値も利用できる。 
% \labewidth ラベルを含めたボックス幅の指定。 
% \listparindent 一つの項目で複数の段落があるとき、第２段落以降で用いられるインデント量の指定。 
% \leftmargin 左マージンから項目内容までの長さの指定。負の値はダメ。 
% \rightmargin 右マージンから項目内容までの長さの指定。負の値はダメ。 
% \parsep 各段落間のスペースの指定。 
% \parskip 段落の前に入る縦方向スペースの指定。デフォルトは、ゼロ。 
% \partopsep \parskipと\topsepを加えた長さ。 
% \topsep 前の段落と第一項目までの距離、次の段落と最後の項目までの距離の指定。 
% 上のパラメータは、\setlength{\topsep}{5pt} として利用します。 
% \end{comment}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 目次変更
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setcounter{tocdepth}{3} %目次にsubsubsectionも出力
\setcounter{tocdepth}{2} %目次にsubsubsectionも出力@D論

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 脚注記号変更
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% emurate 番号変更
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
%\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}
%\renewcommand{\theenumiii}{\arabic{enumiii}}
%\renewcommand{\theenumiv}{\arabic{enumiv}}
%\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}
%\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii.}
%\renewcommand{\labelenumiii}{\theenumiii.}
%\renewcommand{\labelenumiv}{\theenumiv.}
%\renewcommand\labelenumi{(\theenumi)}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% オリジナルコマンド
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\mr}[1]{\mathrm{#1}} % 数式中でイタリック回避
%\newcommand{\cen}[1]{\multicolumn{1}{|c|}{#1}} % l, r にした表中でセンタリングしたいとき

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ページ番号を - n - の形式に
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\let\@mkboth\@gobbletwo
%\let\@oddhead\@empty
%\let\@evenhead\@empty
%\def\@oddfoot{\normalfont\hfil-- \thepage\ --\hfil}%
%\let\@evenfoot\@oddfoot

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ref 系
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\figureref}[1]{Figure~\ref{#1}}
\newcommand{\figuresref}[2]{Figures~\ref{#1} and \ref{#2}}
\newcommand{\figuressref}[2]{Figures~\ref{#1}--\ref{#2}}
\newcommand{\figref}[1]{Fig.~\ref{#1}}
\newcommand{\figsref}[2]{Figs.~\ref{#1} and \ref{#2}}
\newcommand{\figssref}[2]{Figs.~\ref{#1}--\ref{#2}}

\newcommand{\tableref}[1]{Table~\ref{#1}}
%\newcommand{\tabref}[1]{Tab.~\ref{#1}}
\newcommand{\tabref}[1]{Table~\ref{#1}}
\newcommand{\tabsref}[2]{Tables~\ref{#1} and \ref{#2}}

\newcommand{\equationref}[1]{Equation~(\ref{#1})}
\newcommand{\eref}[1]{Eq.~(\ref{#1})}
\newcommand{\eqsref}[2]{Eqs.~(\ref{#1}) and (\ref{#2})}
\newcommand{\eqssref}[2]{Eqs.~(\ref{#1})--(\ref{#2})}

\newcommand{\chapterref}[1]{Chapter~\ref{#1}}
\newcommand{\chapref}[1]{Chapter~\ref{#1}}

\newcommand{\sectionref}[1]{Section~\ref{#1}}
\newcommand{\secref}[1]{Section~\ref{#1}}
\newcommand{\secsref}[2]{Sections~\ref{#1} and \ref{#2}}
\newcommand{\ssecref}[1]{Section~\ref{#1}}
% \newcommand{\ssecref}[1]{subsection~\ref{#1}}
\newcommand{\ssecsref}[2]{Sections~\ref{#1} and \ref{#2}}


\newcommand{\apnref}[1]{Appendix~\ref{#1}}

\usepackage{array} % !{} のコラムを指定する時必須
%\def\tvline{\vrule width 1pt} % 太線
%\def\thline{\noalign{\hrule height 1pt}}
\newcolumntype{I}{!{\vrule width 3\arrayrulewidth}} % 表縦線定義

% 太横線
\def\Hline{%
\noalign{\ifnum0=`}\fi\hrule \@height 0.5mm \futurelet
\reserved@a\@xhline}
% やや太横線
\def\h2line{%
\noalign{\ifnum0=`}\fi\hrule \@height 0.3mm \futurelet
\reserved@a\@xhline}

% tabularの横幅を設定
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{R}{>{\raggedright\arraybackslash}X} 
\newcolumntype{L}{>{\raggedleft\arraybackslash}X} 

% 表の項目を既定の位置で揃える
\usepackage{dcolumn}
%\newcolumntype{d}[1]{D{.}{\cdot}{#1}}
%\newcolumntype{(}{D{(}{(}{-1}} 
\newcolumntype{.}{D{.}{.}{-1}} %小数点で揃える
%\newcolumntype{,}{D{,}{,}{-1}}
%\begin{tabular}{|d{-1}|d{2}|.|,|} \hline

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% figure 書くのがめんどくさい！
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \Eps{filename}{caption}{label}{scale}
%\newcommand{\Eps}[4]{ \begin{figure}[!btp] \begin{center} \psbox[scale=#4]{#1} \end{center} \vspace{-8mm} \caption{#2} \label{#3} \end{figure} }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% cite の括弧を変えたい！
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\makeatletter
%\def\@cite#1{$^{\mbox{\scriptsize{#1})}}$}
%\def\@biblabel#1{(#1)}
%\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% section の例
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\makeatletter
% \@sect{NAME}{LEVEL}{INDENT}{BEFORESKIP}{AFTERSKIP}{STYLE}[ARG1]{ARG2} ==
%\renewcommand{\section}{%
%\@startsection{section}{1}{\z@}%%%%%%章番号定義:a,Aならアルファベット，i,Iならローマ数字
%{1.5\Cvs \@plus.5\Cdp \@minus.2\Cdp}%空白制御 
%{.5\Cvs \@plus.3\Cdp}%%%%%%%%%%%%%%%%空白制御 
%{\reset@font\Large\bfseries}%%%%%%%%この部分が文字定義
%}
%\renewcommand{\thesection}{\@Roman\c@section}
%\makeatother 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% title 例
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{fancyhdr}
\begin{comment}
\def\etitle#1{\gdef\@etitle{#1}}        % English Title
\def\eauthor#1{\gdef\@eauthor{#1}}      % English Authors
\def\eaddress#1{\gdef\@eaddress{#1}}    % English Address

\def\maketitle{
\twocolumn[
\begin{center}%
{\Large \bf \@etitle \par} \vskip 1em%    % ETitle
{\large \lineskip .5em \begin{tabular}[t]{c} \@eauthor \end{tabular}\par%
\@eaddress \par} 
\end{center} \par%
\vskip 1.55em
]
\sloppy \flushbottom
\parindent 1.0em 
\leftmargini 2.6em \leftmargin\leftmargini
\leftmarginv .5em \leftmarginvi .5em
\thispagestyle{empty} 
\pagestyle{empty}
}
\end{comment}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ∴と∵ (amsmath の \therefore, \because の方が良い)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\newcommand\Somark{.\raisebox{1ex}{.}.}
%\newcommand\Bemark{\raisebox{1ex}{.}.\raisebox{1ex}{.}}
%\newcommand{\cen}[1]{\multicolumn{1}{|c|}{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
\fancyhead[LO]{\bfseries\rightmark}
\fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\addtolength{\headheight}{0.5pt}
\setlength{\footskip}{0in}
\renewcommand{\footruleskip}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

% ref: http://www.peteryu.ca/tutorials/publishing/latex_captions
\captionsetup[subfigure]{labelformat=simple}
\renewcommand*{\thesubfigure}{\,(\alph{subfigure})}
\newcommand{\etal}{\textit{et al}.}
\newcommand{\headline}[1]{\vspace{-0.5em}\subsubsection*{#1}}
